\section{Einführung}
\label{sec:chapterexample}

\subsection{Problemstellung}
\label{sec:chapterexample}

Heutzutage liefern diverse Hersteller verschiedene Lösungen für das Türglockensystem. Diese sind meistens Komplettsysteme, die nicht nur das einfache Klingel ermöglichen, sondern auch Zusatzfunktionen wie das Video-Streaming anbieten. Diese Systeme sind aber meistens proprietär und werden, gemäß Abschnitt \ref{sec:marktsituation},  für sehr hohe Preise verkauft.
\\
Die Komponenten, die für solche Systeme notwendig sind, sind aber heutzutage kostengünstig auf dem Markt erhältlich. Das Erarbeiten preiswerter Lösungen müsste somit möglich sein.
\\
Natürlich spielen die Kosten einer \gls{turklingelanlage} auf die Investitionen eines Neubaus keine so grosse Rolle. Sicher besteht aber in diesem Bereich eine Marktlücke und somit die Möglichkeit neue, bessere und günstigere Lösungen zu entwickeln.

\subsection{Grundidee}
\label{sec:grundidee}
Die Grundidee dieser Arbeit ist es, durch das Zusammenspiel verschiedener Systemen und Technologien, eine kostengünstige und funktionale \gls{turklingelanlage} zu entwickeln.
\\ 
Um den Kostenfaktor zu berücksichtigen, soll die Anlage auf schon vorhandene Technologien und Hardware basieren. Somit fallen die hohen Kosten für die Beschaffung proprietärer Hardware weg.
\\
In einer Zeit, in der die Hausautomation und das «Internet of things» immer mehr Bedeutung gewinnen, soll die \gls{turklingelanlage} diese Standards in Betracht ziehen. Dieses System soll den Benutzern ermöglichen, Ihre \gls{turklingelanlage} durch herkömmliche Smartphone oder Tablet zu bedienen.
\\
Klingelt ein Besucher an der Eingangstüre, soll der Wohnungsbesitzer über sein Smartphone darauf aufmerksam gemacht werden. Über eine am Eingang installierte Kamera  bekommt er auch die Möglichkeit den Besucher im Streaming zu sehen und die Türe, falls erwünscht, durch einen Handybefehl zu öffnen.
\newpage
